{
    "question": "Salah satu kebijakan jendral Daendels yg sangat terkenal dan dalat dirasakan sampai saat sekarang adalah    a.Pembangunan armada militer yg kuat\r\nB.Perbaikan pemerintah\r\nc.Pembangunan jalan raya pos (Anyer - penarukan)\r\nd.Perbaikan ekonomi\r\n\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c.</p><p></p><p>semoga membantuuu :))))</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p> C .Pembangunan jalan raya pos (Anyer - penarukan)</p><p></p><p>Penjelasan: Daendels membuat kebijakan membangun jalan dari Anyer-Penarukan yang disebut dengan Kerja Rodi. Jalan yang telah dibuat digunakan untuk jalur pertahanan dan jalur perdagangan.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "siapa-sultan-banten-siapa-wijdan-manar-sebutkan-suku-di-papua-754",
            "question": "Siapa sultan banten ?    Siapa wijdan manar ?\r\n Sebutkan suku di papua ?\r\n Sebutkan negara bagian di malaysia ?\r\n Siapa raja malaysia sekarang?\r\n Kalau tidak tahu buka google",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> </p><p>1. Sultan Hasanuddin </p><p>2.seorang youtuber,politisi dan pendiri website berkebangsaan indonesia.</p><p>3.-Ansus.</p><p>   -Asmat.</p><p>   - Ayamaru, mendiami daerah Sorong.</p><p>   -Bauzi.</p><p>   -Biak.</p><p>   -Dani</p><p>   -Empur</p><p>4.-Serawak</p><p>   -Sabah</p><p>   -Johor</p><p>   -Selangor</p><p>   -Kedah</p><p>5.Tengku Abdullah</p><p></p><p></p><p></p><p><strong><em><u>MAAF</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>KALAU</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>ADA</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>YANG</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>SALAH</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>ATAU</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>KURANG</u></em></strong></p><p><strong><em>SEMOGA</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>BERMANFAAT</em></strong><strong><em> </em></strong></p><p></p><p></p><p></p><h2><strong><em>JADI</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>KAN YANG</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>TERBAIK</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em></em></strong><strong><em> </em></strong></h2><p> </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bangun-datar-yang-mempunyai-simetri-lipat-adalah-560",
            "question": "Bangun datar yang mempunyai simetri lipat adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jajar genjang, Trapesium, dan segitiga</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>Bangun datar yang memiliki simetri lipat antara lain : </h3><ul><li>Persegi</li><li>Persegi panjang</li><li>Segitiga sama kaki</li><li>Segitiga sama sisi</li><li>Segitiga siku-siku sama kaki</li><li>Trapesium sama kaki</li><li>Belah ketupat</li><li>Layang-layang</li><li>Oval</li><li>Segilima beraturan</li><li>Segienam beraturan</li><li>Segitujuh beraturan</li><li>Segidelapan beraturan</li><li>Dan, Lingkaran.</li></ul><p>Sedangkan bangun yang tidak memiliki simetri lipat adalah jajar genjang, segitiga sembarang, dan trapesium sembarang.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em><u>SEMOGA</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>BERMANFAAT</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "41-jelaskan-apa-pengertian-dari-revolusi-industri-468",
            "question": "41. Jelaskan apa pengertian dari Revolusi Industri!\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>adalah sebuah perkembangan teknologi yang terjadi antara tahun 1750-1850.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>adalah perubahan besar dan mndasar terhadap yang dilakukan manusia dalam manajemen sumber daya manusia,alam dan memproduksi barang yang berdampak pada tatanan sosial ekonomi dan budaya masyarakat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-kenampakan-alam-berupa-dataran-tinggi-adalah-983",
            "question": "Contoh kenampakan alam berupa dataran tinggi adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Gunung </p><p></p><p>udh itu doang:)</p><p>di follow yaa :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-merupakan-fungsi-lingkungan-yaitu-a-sebagai-tem-359",
            "question": "Berikut ini yang merupakan fungsi lingkungan yaitu    A. Sebagai tempat tinggal, tempat cari makan dan tempat berlangsungnya kegiatan manusia\r\nB. Sebagai tempat tinggal manusia dan hewan \r\nC. Sebagai tempat manusia bergaul \r\nD. Tempat manusia mencari pekerjaan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Sebagai tempat tinggal, tempat mencari makan dan tempat berlangsungnya kehiatan manusia. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu. maaf kalu salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pernyataan-yang-paling-tepat-yang-mengakibatkan-munculnya-aktivit-988",
            "question": "Pernyataan yang paling tepat yang mengakibatkan munculnya aktivitas perdagangan adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>adanya permintaan perdagangan</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>adanya permintaan atau penawaran</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena pedagang meminta kepada pemerintah untuk menjual sesuatu untuk memenuhi kebutuhan keluarga</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keuntungan-perdagangan-antardaerah-bagi-penjual-sebutkan-3-893",
            "question": "Keuntungan perdagangan antardaerah bagi penjual (sebutkan 3)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>penjualan daging, wortel sayur </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "6-kebutuhan-yang-ada-dalam-diri-manusia-untuk-melakukan-tindakan-178",
            "question": "6.    Kebutuhan yang ada dalam diri manusia untuk\r\nmelakukan tindakan atau kegiatan merupakan\r\nmotif ekonomi, salah satu contohnya terdapat di\r\nbawah ini ...\r\nA. Siswa meminta uang saku kepada orang tua\r\nB. Istri yang meminta nafkah kepada suami\r\nC. Siswa membayar uang sekolah\r\nD. Seorang ibu berjualan sate\r\nbelajar dengan tekun demi\r\nSiswa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. Siswa Membayar uang sekolah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yg-bukan-dari-faktor-internal-pergerakan-nasional-ind-837",
            "question": "Berikut ini yg bukan dari faktor internal pergerakan nasional Indonesia adalah    a.Perluasan Pendidikan\r\n\r\nb.Kemenangan Jepang atas Rusia pada tahun 1905\r\n\r\nc.Pendidikan dengan munculnya golongan terpelajar\r\n\r\nd.Irigasi telah memajukan pertanian khususnya di Jawa.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>b. Kemenangan Jepang atas Rusia pada tahun 1905</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Faktor internal:</p><ul><li>Adanya penderitaan rakyat yang berkepanjangan akibat penjajahan</li><li>Adanya kenangan kejayaan masa lalu seperti zaman Kerajaan Sriwijaya dan Majapahit </li><li>Lahirnya kaum-kaum intelektual atau terpelajar yang menjadi pemimpin pergerakan</li><li>Adanya diskriminasi rasial.</li></ul><p></p><p>Faktor Eksternal:</p><ul><li>Timbulnya paham-paham baru di Eropa dan Amerika yang masuk ke Indonesia, seperti nasionalisme, demokrasi, liberalisme dan sosialisme</li><li>Munculnya gerakan Turki muda atau All Indian National Congres 1885 dan Gandhisme yang tidak lepas kebangkitan nasional di Asia dan Afrika. </li><li>Kemenangan Jepang atas Rusia pada tahun 1905</li></ul><p></p><p>Semoga membantu :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-faktor-yang-mempengaruhi-corak-dan-motif-batik-daerah-379",
            "question": "salah satu faktor yang mempengaruhi corak dan motif batik daerah adalah a. jumlah penduduk b. keadaan geografi c. keadaan ekonomi d. ilmu pengetahuan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. keadaan geografi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}